# IZMENENIE Transliterate mode for new players (who are sending message first time)
# off / in / out / dw
default_mode: off

# For out messages with full mode, words with this prefix will not be detransliterated and will be recieved "as is"
# Example: "Privet @test" => "Привет test" for players, who are use language patch and "Privet test" for, who are not.
# "Use language patch" means, that this players plays with [off] or [dw] mode
full_ignore_word_prefix: @

# For out messages, words with this prefix will be detransliterated even for players, who uses language pack
# Example: "!Лол неплохо" => "Lol, неплохо" for players, who are use language patch and "Lol, neploho" for, who are not.
# This used for fast typing without switching keyboard layout
dw_detransliterate_word_prefix: !

# ============= Translit table ============
# One symbol matchs several translit rules, splits with ';'
# With forward transliteration every symbol will be replaced by first translit rule
# e.g. for [õ: h;x # х], õ(cyrillic "x" actually) will be replaced with "h", not "x"
#
# Detransliterator will find most long match sequence and replace with one native character
# e.g. "yama" -> "яма", not "уама"
[rules]
À: A   # А
Á: B   # Б
Â: V   # В
Ã: G   # Г
Ä: D   # Д
Å: E   # Е
Æ: ZH  # Ж
Ç: Z   # З
È: I   # И
É: J   # Й
Ê: K   # К
Ë: L   # Л
Ì: M   # М
Í: N   # Н
Î: O   # О
Ï: P   # П
Ð: R   # Р
Ñ: S   # С
Ò: T   # Т
Ó: U   # У
Ô: F;PH   # Ф
Õ: H;X # X
Ö: C   # Ц
×: CH  # Ч
Ø: SH  # Ш
Ù: SHH;W # Щ
Ú: 'B   # Ъ
Û: Y   # Ы
Ü: ''  # Ь
Ý: JE   # Э
Þ: JU;YU   # Ю
ß: YA;JA  # Я
à: a   # а
á: b   # б
â: v   # в
ã: g   # г
ä: d   # д
å: e   # е
¸: jo  # ё
æ: zh  # ж
ç: z   # з
è: i   # и
é: j   # й
ê: k   # к
ë: l   # л
ì: m   # м
í: n   # н
î: o   # о
ï: p   # п
ð: r   # р
ñ: s   # с
ò: t   # т
ó: u   # у
ô: f;ph  # ф
õ: h;x # х
ö: c   # ц
÷: ch  # ч
ø: sh  # ш
ù: shh;w # щ
ú: 'b  # ъ
û: y;bI  # ы
ü: '   # ь
ý: je   # э
þ: yu;ju   # ю
ÿ: ya  # я